\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\section{Sejarah Perusahaan}
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=8cm, height=4cm]{figures/bmp-logo.png}
\caption{Logo Perusahaan
\label{eq:31}}
\end{figure} 
\par PT. Rumah Mulia Indonesia didirikan pada awal tahun 2016. Perusahaan ini diharapkan menjadi payung bagi setiap bidang bisnis yang dikelola bersama tim terbaiknya. Lahir setelah beberapa bidang bisnisnya berjalan semenjak tahun 2009, diantaranya adalah Bidang properti yaitu Bumi Mulia Property dan Mulia Estate Agency, Bidang \textit{Food} (makanan) yaitu Bee Cookies , Bidang \textit{Tour and Travel} yaitu Kariem Tour and Travel, dan Bidang \textit{fashion} (Pakaian) Fath-Hijab Fashion. Meskipun terbilang baru berdiri, PT. Rumah Mulia Indonesia tetap beruapaya menjadi perusahaan yang mampu memberikan pelayanan yang prima dan profesional di setiap bidang bisnis yang dijalani.
\par Bumi Muila Property merupakan salah satu bidang usaha di bawah PT Rumah Mulia Indonesia yang bergerak di bidang Pengembang Perumahan (Developer Perumahan). Perumahan dan hunian berkonsep Islami merupakan pilihan dari bidang usaha yang dikembangkan ini.
Seiring berjalanya waktu, dengan dasar untuk dapat mempertahankan kualitas yang baik dan memperjuangkan kepuasan konsumen dibentuklah team yang fokus untuk menjalankan kegiatan perencanaan maupun pelaksanaan pembangunan. Dari situlah banyak bermunculan permintaan-permintaan dari klien di luar proyek perumahan yang dikembangkan.
Pada akhirnya dibentuklah kegiatan usaha lain yang tentunya harus saling mendukung penggapaian visi misi perusahaan diantaranya jasa konsultan dan kotraktor pembangunan properti. Sehingga developer perumahan yang didukung oleh konsultan dan pelaksana pembangunan (kontraktor) yang handal diharapkan dapat mewujudkan cita-cita perusahaan untuk dapat berkontribusi dalam pembangunan masyarakat yang Madani.
\section{Visi dan Misi Perusahaan}
\subsection{Visi Perusahaan}
Visi dari Perusahaan Bumi Mulia Property adalah "Menjadi perusahaan properti kelas DUNIA, sebagai penyedia hunian untuk mendukung tercapainya keluarga, religius, sehat, cerdas dan bahagia. Serta memberikan Kontribusi terbaik bagi kebangkitan peradaban Islam."
\subsection{Misi Perusahaan}
Misi dari Perusahaan Bumi Mulia Property adalah :
\begin{enumerate}
    \item Mengembangkan perumahan dan fasilitas sosial berkarakter islami, yang memiliki nilai arsitektur dan kualitas tinggi sehingga menjamin rasa keindahan dan kenyamanan yang bersinergi baik dengan lingkungan sekitar dan alam.
    \item Menjalin kerjasama dengan berbagai pihak untuk menciptakan produk terbaik yang memberikan manfaat kepada masyarakat dan lingkungan.
    \item Memberikan pelayanan terbaik dalam segala hal kepada seluruh stake holder terutama kepada para konsumen yang telah memilih dan menggunakan produk perusahaan.
    \item Menciptakan manajemen yang profesional.
\end{enumerate}
\section{Struktur dan Organisasi Perusahaan}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=14cm, height=12cm]{figures/ded.png}
\caption{Struktur Organisasi Perusahaan
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\subsection{Job Deskripsi Perusahaan}
\subsubsection{Direksi}
\begin{enumerate}
\item Memimpin, mengurus dan mengelola perusahaan sesuai dengan tujuan perusahaan serta senantiasa berusaha meningkatkan efisien dan efektivitas perusahaan;
\item Menyiapkan rencana jangka panjang serta rencana kerja dan anggaran tahunan perusahaan;
\item Mengangkat dan menghentikan pegawai perseroan sesuai dengan peraturan kepegawaian;
\item Menetapkan gaji dan \textit{pension} jaminan hari tua dan penghasilan lain bagi para pegawai perusahaan sesuai dengan ketentuan yang berlaku bagi perusahaan;
\item Memberikan segala keterangan tentang keadaan dan jalannya perusahaan, baik dalam bentuk laporan tahunan, maupun laporan berkala menurut cara dan waktu yang telah di tentukan dalam anggaran dasar perusahaan.
\end{enumerate}

\subsubsection{Bagian Pelayanan}
\begin{enumerate}
    \item Mengkoordinasikan pekerjaan penerimaan dari kantor lain termasuk pekerjaan pembukuan atau pencatatan pekerjaan;
    \item Mengkoordinir persiapan paket pos serta menjaga kelancarannya;
    \item Melaksanakan tata usaha umum dan mengawasi loket-loket penerimaan paket pos;
    \item Menyiapkan konsep surat-menyurat tentang hal-hal yang berkaitan dengan pos.
\end{enumerate}

\subsubsection{Bagian \textit{Ritel} Dan Properti}
\begin{enumerate}
    \item Menyiapkan konsep surat-menyurat tentang hal-hal yang berkaitan dengan pos.
    \item Memeriksa seluruh neraca loket bagian peleyanan \textit{retail} / keagenan dan dokumen sumber yang berkaitan dengan mutasi pada ahli yang berkaitan;
    \item Memeriksa dan menandatangani neraca gabungan yang dibuat oleh kepala urusan bagian pelayanan keagenan/\textit{retail};
    \item Membantu kegiatan pemasaran;
    \item Memeriksa pencocokan \textit{surplus minus} tabungan Batara dan tabungan Budaya, serta menandatangani laporannya;
    \item Memerikasa  pembukuan  Tabungan  Kesejahteraan Keluarga (TEKESRA) dan Kredit Usaha Keluarga Sejahtera (KUKESRA) yang akan dicocokan dengan bagian akuntansi, memeriksa laporan surplus TAKESRA dan KUKESRA yang akan dikirim ke BNI 46, serta menandatangani laporannya;
    \item Memeriksa kebenaran dan menandatangani laporan \textit{pension}.
\end{enumerate}
\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship}
\par
Penulis melakukan program \textit{Internship} II di Bumi Mulia Property Bandung. Penulis ditempatkan dibagian Solusi Teknologi Informasi, fungsi dari departemen tersebut sebagai induk untuk membantu dalam memberikan solusi terhadap masalah-masalah yang terjadi di Bumi Mulia Property Bandung seperti terjadi kerusakan\textit{ hardware} maupun \textit{software} serta jaringan yang ada di Bumi Mulia Property Bandung dan juga untuk mendukung setiap jalannya operasional pada Bumi Mulia Property Bandung yang sering disebut IT \textit{Support}. Bumi Mulia Property memberikan kesempatan kepada penulis untuk ditempatkan menganalisis dan membuat sistem kelayakan kredit Pensiunan agar mempunyai pengalaman didunia kerja.
\par
Selama melaksanakan program \textit{Internship} II penulis dibimbing oleh \textit{manager} IT dan \textit{staff} IT secara langsung sehingga melaksanakan suatu pekerjaan dengan dan atas petunjuk yang diberikan oleh pembimbing yaitu membantu dalam mengatasi masalah-masalah yang terdapat pada Bumi Mulia Property Bandung yaitu seperti kerusakan \textit{hardware} maupun \textit{software} serta jaringan yang ada pada Bumi Mulia Property Bandung. Dan juga dalam melaksanakan praktek kerja lapangan di perusahaan, penulis dituntut mampu membuat suatu sistem untuk Kredit Pensiun untuk membantu kelayakan pemberian Kredit Pensiun. Pelaksanaan kerja praktek dimaksudkan untuk mengetahui Kelayakan pemberian kredit Pensiun di Bumi Mulia Property. 
\par
Pelaksanaan praktek kerja lapangan dilakukan oleh penulis selama 3 bulan yaitu mulai tanggal 18 Desember 2018 s.d 18 Maret 2019 dari pukul 08.00 s.d 16.00 WIB. Dalam satu minggu melaksanakan praktek kerja lapangan dari hari senin sampai hari jumat.


\section{Tanggung Jawab Peserta \textit{Internship} 1I}
\par
Tanggung jawab penulis selama \textit{program internship} II ini antara lain dapat mengerjakan tugas yang diberikan oleh \textit{manager} departemen maupun \textit{staff}. Tanggung jawab lainnya yakni membantu dalam membuat sistem kelayakan pemberian kredit Pensiun.  Selama melaksanakan \textit{internship} II, penulis dibimbing oleh \textit{manager IT} dan\textit{ staff IT} secara langsung sehingga melaksanakan suatu pekerjaan dengan dan atas petunjuk yang diberikan oleh pembimbing.

\section{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta \textit{Internship} II}
\par
Pada program \textit{internship II} ini penulis mendapat beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan depertemen Solusi Teknologi Informasi maupun devisi lain seperti SDM, devisi Keuangan, devisi Penjualan dan juga surat menyurat. Pada Teknologi Informasi pun penulis diajarkan mempelajari topologi dan jaringan yang digunakan pada Bumi Mulia Property Bandung. Tapi yang lebih difokuskan adalah menganalisis dan membuat sistem kelayakan pemberian kredit Pensiun karena merupakan suatu proyek yang sedang dijalankan pada Teknologi Informasi. Maka penulis diberi tanggung jawab atau tugas untuk menganalisis dan merancang sistem kelayakan pemberian kredit Pensiun  dimana berfungsi untuk memudahkan pihak divisi pensiun di Bumi Mulia Property Bandung untuk memilih Pensiunan yang layak untuk melakukan kredit. 